澳女童拒為國歌站立惹議

澳女童拒為國歌站立惹議

圖1之1

【明報專訊】澳洲一名9歲女童上周五（7日）當學校奏國歌時，拒絕站立，認為部分歌詞不尊重原住民，事後遭留堂處分。事件引起全國熱議，有右翼政客要求踢女童出校。

右翼政客促踢出校

女童尼爾森 （Harper Nielsen，圖）周三受訪稱，她認為國歌《前進澳洲美之國》（Advance Australia Fair）忽視當地原住民，「當它（歌詞）說前進澳洲美之國，意指前進的白人，當它說『我們很年輕』時，它完全無視比我們早來這裏5萬年的澳洲原住民。」

尼爾森的舉動遭到右翼政客抨擊，右翼參議員漢森（Pauline Hanson）批評尼爾森是「頑童」，主張趕她出校。昆士蘭省影子教育部長布萊傑（Jarrod Bleijie）炮轟尼爾森的父母利用女兒作政治棋子，指摘尼爾森的示威「愚蠢」，認為她拒絕站立不尊重國家，若繼續這樣做，應被勒令停學。

尼爾森的父親則大讚女兒表現出非凡勇氣，希望她能堅持信念，做正確之事。

（衛報）

跪咪得囉，洗Q唔企咩

澳洲政治同強國一樣咁黑暗

收到消息,美國都有個小學生拒絕奏國歌時肅立,仲打到上聯邦法院,結果令人感動

06:19開始

Believe in something, even if it means sacrificing everything

班右翼講嘢同中共一鳩樣

中共係極右

愛國呢個行為好on9

叫人愛國都唔緊要，問題係咩叫愛國先？

忽視當地原住民 左膠

人地有表達言論的自由

澳洲班女左白唔係廢過香港班社運乞衣呀？

呢單野連登仔唔識拆啦
原住民就本土應該要撐
但本土唔係白人，去撐就變左膠

連登仔自己都係極右
中共又係極右
澳洲班政客又係極右
咁落去就黎自己打自己

young 係講緊澳洲立國唔耐姐

香港啲泛民都係為咗個議席啫